---
aid: 9025
zid: 754438
title: "郁南县的驻军是不是准备全程围观？"
author: 南海农庄店小二
date: 2018-05-24 09:18:51+07:00
lastmod: 2018-06-15 18:24:00+07:00
---

南海农庄店小二 于 2018-5-24 09:18:51 发表了：

梧州集成中队和封川县警备队在徐岗周边连续作战，所向披靡

打到现在，连三水都向这里派遣了部队，

而徐岗所在的郁南县部队却迟迟不出现，这是准备深藏功与名吗？

---

忠于人类古尔德 于 2018-5-24 09:41:31 发表了：

有时间没看了，出了什么事？

---

TSHT2012 于 2018-5-24 10:02:16 发表了：

> 忠于人类古尔德 发表于 2018-5-24 09:41
>
> 有时间没看了，出了什么事？

朱四李冬率领的梧州支队顺西江而下与米龙韬率领的封川支队会合，又顺流而下解了下游的郁南县徐岗之围。然后又跟三水逆流而上的正规军会合。

全程没看见郁南县本地的部队。

---

yitiantulong 于 2018-5-24 10:21:08 发表了：

可能是个伏笔吧

---

为了吃饭，前进 于 2018-5-24 17:12:16 发表了：

也许邻县也正发生类似的事呢。遍地兵匪的世道嘛。

---

kid1417 于 2018-5-24 22:39:00 发表了：

往后看看吧，后面应该会圆上，估计也在和其他流寇作战

刺杀英雄的同人貌似要转正，说不定会有联动

---

龙在天涯 于 2018-5-25 16:51:43 发表了：

> kid1417 发表于 2018-5-24 22:39
>
> 往后看看吧，后面应该会圆上，估计也在和其他流寇作战
>
> 刺杀英雄的同人貌似要转正，说不定会有联动 ...

刺杀英雄的同人是哪个来着

---

sth4nothing 于 2018-5-25 20:48:21 发表了：

> 龙在天涯 发表于 2018-5-25 16:51
>
> 刺杀英雄的同人是哪个来着

伏波军刺杀英雄李刚生

---

liutom2 于 2018-5-26 00:12:04 发表了：

郁南县大概只有 1 个国民军中队，根本出不了门。

实际上规划里县就只有 1 个国民军中队，人数在 300 人以内，现在能这么热闹完全是因为集成中队是由国民军大队派出来的。

至于伏波军，完全不配属县，哪个县有完全看华南军的安排。

---

TSHT2012 于 2018-5-26 00:19:53 发表了：

_本帖最后由 TSHT2012 于 2018-5-26 00:25 编辑_

金手指，从现在的剧情发展看，明军的战役组织能力快赶超解放战争的鳖军了。如果真的是通过佯攻郁南县城调动伏波军来为袭击梧州铺路的话。这种指挥能力简直神操作。因为没有无线电，怎么在广度深度这么大的区域让部队有次序计划地运动，组织进攻？上游梧州的袭击部队怎么知道佯攻计划已经奏效，伏波军已经被牵制，攻击时机已经成熟？没有无线电和电话其实也有一个法子，像三国演义里面的诸葛亮算。。。。。。。

---

surelei 于 2018-5-26 00:55:57 发表了：

> TSHT2012 发表于 2018-5-26 00:19
>
> 金手指，从现在的剧情发展看，明军的战役组织能力快赶超解放战争的鳖军了。如果真的是通过佯攻郁南县城调动 ...

我觉得这个问题不大，因为可以派探子在城门附近，看到有大批部队调动出去了，好几天没回来，就可以打梧州了。

---

TSHT2012 于 2018-5-26 07:18:35 发表了：

> surelei 发表于 2018-5-26 00:55
>
> 我觉得这个问题不大，因为可以派探子在城门附近，看到有大批部队调动出去了，好几天没回来，就可以打梧州 ...

这个风险不小吧，说不定部队在回来路上呢，以伏波军水上机动的能力，从郁南回梧州也就一天不到时间。

---

龙在天涯 于 2018-5-30 00:42:11 发表了：

今天的正文可以解答了

---

liutom2 于 2018-5-30 10:21:05 发表了：

> TSHT2012 发表于 2018-5-26 00:19
>
> 金手指，从现在的剧情发展看，明军的战役组织能力快赶超解放战争的鳖军了。如果真的是通过佯攻郁南县城调动 ...

土八路当年通讯完全靠走，一样能协调协同作战，只是我大萌朝的队伍似乎绝对没有这么干的可能。

最大的可能是全部行动都是由地方士绅串联组织起来的，这帮人是地头蛇，办事效率比大萌朝政府可高多了。

对，就扣梁存厚身上吧。

---

平一指 于 2018-5-30 10:47:48 发表了：

> surelei 发表于 2018-5-26 00:55
>
> 我觉得这个问题不大，因为可以派探子在城门附近，看到有大批部队调动出去了，好几天没回来，就可以打梧州 ...

其实髡贼可以将计就计，毕竟在梧州城下消灭明军主力比一路撵到上游去剿灭要划算。

如果发现了熊文灿的间谍可以装作不知道，然后故意透露梧州空虚的消息给他们，再把伏波军埋伏在城外不远处，等熊文灿开始攻城就断其后路。

---

kid1417 于 2018-5-30 14:58:24 发表了：

土匪，溃兵，暴民，蛮族……无论战斗员还是指挥员，素质比 TG 都差了 100 条街，执行力真的不靠谱，能在某场战斗中占到一点便宜就算走狗运了，估计连一些精锐明军都不如，更何况髡贼的通讯，情报，组织，执行都胜过他们，敌人能翻出来点花样，也跳不出五指山。将计就计是个好主意，但对情报的要求更高。看吹牛的意思，是准备恶搞一下挖坑不填的解元老，让他出个洋相

---

surelei 于 2018-5-31 01:10:25 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-30 10:47
>
> 其实髡贼可以将计就计，毕竟在梧州城下消灭明军主力比一路撵到上游去剿灭要划算。
>
> 如果发现了熊文灿的间 ...

问题是从作者的描述来看，元老院根本没想到敌人敢打梧州的主意，而且各处都有求救，又不可能不去。

---

bingbing305 于 2018-5-31 04:08:06 发表了：

> TSHT2012 发表于 2018-5-26 00:19
>
> 金手指，从现在的剧情发展看，明军的战役组织能力快赶超解放战争的鳖军了。如果真的是通过佯攻郁南县城调动 ...

明军和地方武装的士气，主观能动性也

超解放战争了。不但敌后小股游击部队不断地主动和敌机动部队作战，剩余部队还不断补充进来。还发动了中立土著武装共同对付主要敌人。元老院干了多少天怒人怨的事，广西山民有更便宜的地方不去，元老院的银元不想赚，一定要和最强大的武装死磕。就是抗日战争，广西也就是桂林打得惨烈，日军占了县城也没有大规模的反攻。熊总督的招兵被加点到 10 了吧？

---

平独镇露 于 2018-5-31 18:28:08 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-5-31 04:08
>
> 明军和地方武装的士气，主观能动性也超解放战争了。不但敌后小股游击部队不断地主动和敌机动 ...

既然都有棱堡克星何镇台的例子，就不要在意熊嘟的水平了吧

---

黑色雪绒花 于 2018-5-31 19:11:47 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-5-31 04:08
>
> 明军和地方武装的士气，主观能动性也
> 超解放战争了。不但敌后小股游击部队不断地主动和敌机动 ...

拉倒吧，桂林保卫战这种地摊文学……

---

平一指 于 2018-5-31 19:18:41 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-5-31 04:08
>
> 明军和地方武装的士气，主观能动性也超解放战争了。不但敌后小股游击部队不断地主动和敌机动 ...

这个可以解释为元老院还没有建立起巩固的统治，元老院的子民并没有得到元老院的好处，因此无法安心生产。

---

wyz208 于 2018-6-15 14:29:02 发表了：

很简单的理由，郁南县这个名字是民国才有的，明清两代它叫做西宁县。而且它的县城不是西江边的都城镇，而是离江边几十公里的建成镇。

---

南海农庄店小二 于 2018-6-15 14:42:43 发表了：

> wyz208 发表于 2018-6-15 14:29
>
> 很简单的理由，郁南县这个名字是民国才有的，明清两代它叫做西宁县。而且它的县城不是西江边的都城镇，而是 ...

多谢指教，长知识了

---

wyz208 于 2018-6-15 18:24:04 发表了：

不过建城镇有西江一级支流建城河直通西江，民国时代都能通火轮船，大发艇通行无问题，实在不应该不出动。合理的解释是当地是平瑶重要支点，明军撤退后各地民心不稳，本地国民军忙于到各个卫所收拾残局震慑瑶民，一时间集合不起来了。

---
